傳港交所競購西班牙交易所 市值達256億元

【新增內容】西班牙報紙《五日報》引述金融業內消息人士指，港交所（388）正考慮競標收購西班牙證券市場公司Bolsas y Mercados Espanoles，港交所發言人表示不評論併購傳聞。

BME旗下有四間證交所，於馬德里證交所上市，目前市值超過29.5億歐元（約255.8億港元）。

泛歐交易所已證實與BME就潛在收購正進行磋商。瑞士證交所亦於周一（18日）宣佈，已向BME提出收購要約，擬以每股34歐元收購其全部股權，涉資242.7億港元。近日併購消息刺激BME股價急漲，由上周五收市價25.4歐元，升近40%至目前的35.26歐元，創一年新高。

早前港交所向倫交所提出併購建議，雖放棄告終，但該所主席史美倫曾明言不排除將來會併購其他交易所。值得留意的是，就提購倫交所一事，港交所仍需支付高達1.3億港元的相關費用。

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

中共周鳩圍買交易所想搵第二個香港？

急了

正確，宜家中共害怕香港被人制裁

咪撚比條含家橙害人

其實我都唔明，比香港獨立，咪唔需要收購咯

求鳩其買

西班牙果個垃圾交易所

買埋紐交所啊笨

有西班牙本身都爆到7彩，有咩投資價值

歐洲股市之中，聽都未聽過西班牙

wfcw wfc

喺中共立場：

中央想買到去歐洲, 係想經香港射錢去control西班牙. 好似hsbc咁. 中央知大股東先係最大話事人. 佢買夠歐洲股市, 買夠歐洲公司, 自然歐洲方向會唔敢再幫香港/ 民主自由出聲.

西班牙經濟仲係垃圾級，完全未恢復到

不過都啱，買嚟洗錢姐

好似就係前排人地唔賣

因為人地唔賣，所以先逼住要買西班牙交易所

又嚟

股價又gogogo

得西超值得投資

買新加坡交易所算喇
遲啲等坡豬回歸祖國

紐交所都夠膽出價當美國佬智力係黑警級數？

唔係既，就算佢收購左唔代表佢改變到人地國家既資本政策或者法律。
主要係港交所想跑數姐，香港個巿場已經好難再做大，要業績就要收購

西斑牙

倫交所姐...
NYE賣左成個香港+中國4個一線城市都買唔起